[勇武] 原來當年日本full gear前線、學聯係咁樣抗爭，真正行得最前

當平時既人諗要用地盤物品整路障
但佢地係用地盤物品直接attack

仲有1985年已經有full gear，上口罩、hit & run既概念同戰術

「三里塚鬥爭 Sanrizuka Struggle」:

相信對很多愛到日本旅行的港人來說，東京成田機場是個毫不陌生的地方。成田機場在 1978 年啟用，其實日本政府在 60 年代計劃興建的時候，因為收地問題遭到當地農民的強烈反對。農民拒絕搬遷之餘，亦組成了不同的行動隊抗議機場建設，整場抗爭稱為「三里塚鬥爭 Sanrizuka Struggle」，而最大規模的抗爭就發生在七八十年代。

1985 年，機場正進行第二階段施工，示威者發起了又稱「蜂起戰」的「成田現地闘争」，動員超過 10 萬人參與，以石塊、長木、鐵通甚至汽油彈攻擊警方，警方則出動僱淚彈及水炮車作驅散，事件中包括公務員和教師在內的 200 多人被捕。

因為日本人有武士道精神

大家以後見到休班狗咁樣捉人, 又無gear, 又大破綻, 應該點做呀

仲有34年前既打狗救手足

共產黨嚟

真係好有組織性，好似打仗咁，一齊沖，有目確目的。

留名學歷史

示威者以火攻方式，將防暴迫向後

警察據點，十字路口封鎖線被瓦解

拎支角鐵當長矛咁衝
睇得出係有紀律

我地要學起碼要練體能先

係衝得好好
但衝過龍屌人唔衝咪衰左囉

我知
純粹探討下原來佢地衝擊手段

韓農都係值得學習
好有組織

由於「三里塚鬥爭」的連串抗爭造成災難性後果，日本政府汲取教訓，在興建公共項目時特別注重土地徵收和環境保護等問題，之後興建的機場亦選址在海上和偏遠地區，盡量減少對國民的影響，以「避免第二個成田」為原則。

全球最高質民族

1978年修建的成田國際機場早在1962年就已經決定，但是因選址問題、當地農民反對及技術問題而一直沒有修建。1967年6月17日，在千葉縣成田市三里塚和芝山地區修建機場的方案被提出來，7月4日被佐藤榮作內閣批准，但是這項決定遭到了當地農民的強烈反對，並且結成同盟，組成青年行動隊、少年行動隊、老人行動隊和婦女行動隊等許多抗議團體阻止機場的建設，全國各地也有許多學生支援。

鑑於人民的抗議，日本政府使用各種辦法壓制他們的抗議行動，最為嚴重的一次是在1971年9月16日至9月20日，日本政府第二次強制執行，反對者包括各地趕來的支援者超過5000人，而千葉縣警方及警視廳、神奈川縣與埼玉縣等關東地區警方支援的警力，共5,300名警察出動。雙方衝突造成三名神奈川縣的警察死亡，475名反對者被捕，150多人受傷，這次事件被稱為「東峰十字路事件」。事件發生後，反對者三之宮文男以自殺表示抗議。

當地農民對成田機場修建不斷抗議雖然沒有讓政府放棄修建機場的計劃，但是政府也沒有能夠按照原計劃進行修建。原計劃佔地面積1,060公頃及三條跑道，而最後只修建了一條4,000米跑道。機場啟用前，塔台曾被抗爭者入侵並破壞設備，因此機場啟用後，為防止類似事件再發生，所有要進入機場的人車均需接受安全檢查，此安檢措施實施到2015年3月30日才廢除。而農民與政府之間的衝突直到1991年隅谷調查團的介入才逐漸平息。

(宇澤弘文在內的幾位知識分子（包含經濟學家、環境專家、新聞記者及前航空局局長等）組成「隅谷調查團」，協助政府和反對同盟進行對話，召開了數次公開座談會與圓桌會議，最終才促成反對同盟中的最大派別熱田派與政府達成和解，結束了二十餘年的武力對抗。)

成立獨立調查委員會

只有一個方法可以有效打擊藍屍

1985年已經咁撚多汽油蛋
仲燒埋水炮車

wawawa